\chapter{Modellierung}

\begin{flushright}{\slshape    
    As long as there were no machines, programming was no problem at all; when
    we had a few weak computers, programming became a mild problem, and now we
    have gigantic computers, programming had become an equally gigantic
    problem. In this sense the electronic industry has not solved a single
    problem, it has only created them.} \\ \medskip --- Edsger Wybe Dijkstra
    \cite{Dijkstra.1972}
\end{flushright}  

\rede{Modelle sind vereinfachte Darstellungen
(Abstraktionen) der Realität. In komplexen Situationen oder Sachverhalten
helfen Modelle, weil wir darin gezielt bestimmte Details der Realität aus- oder
einblenden, um die Menge der angezeigten Informationen zu kontrollieren.}
\bibReference{Starke.2015}. In der Softwareentwicklung
beschreibt das Modell das Konzept, nach welchem ein Programm aufgebaut ist, und
die Zusammenhänge zwischen den Komponenten des Systems.  

Mithilfe einer Modellierung wird die Umsetzung der vorgestellten
Anwendungsfälle beschrieben.
Sie erklärt die getroffenen Design-Entscheidungen, erläutert  den Aufbau der Module und Komponenten, die
Zusammenhänge zwischen ihnen und die wichtigsten Abläufe unabhängig von der
verwendeten Programmiersprache und dem Programmierparadigma oder weiteren
Technologien.

\input{Chapters/modellierung/ueberblickUeberDieArchitektur}
\input{Chapters/modellierung/client.tex}
\input{Chapters/modellierung/server.tex}
\input{Chapters/modellierung/mediator.tex}
\input{Chapters/modellierung/utils.tex}
%\input{Chapters/modellierung/kommunikationsschnittellen.tex}
%\input{Chapters/modellierung/ausnahmebehandlung.tex}
